想學下啲冷門語言（玩玩下），可以點樣入手？

真係屎忽痕想學下嘢
唔係求學識，只係想了解下咁
（冇限咩語言，總知係冷門，冇乜人識個啲）
覺得幾好玩

梗係睇教學youtube

一陣睇睇先
是但google translate 抽個語言研究下先

拉丁文點睇

It嘢？
大概睇咗一兩眼

都幾好玩

Gaelic 啦

學梵文

你地講個D又難又無人講
同人講你識拉丁文 人地都唔信你啦
不如學法文

kotlin

拉丁文香港既u都有得讀啦，有人識有幾奇

香港冇乜人識既就大撚把啦，剩係阿拉伯文呢啲都夠你有排玩

Esperanto

包無人識
人工語言黎
結構簡單、有系統，一日可以學晒所有grammar
岩晒D純綷玩下唔係求學識既你

達朝話？

世界語係香港真係極冷門

世界範圍黎講都好冷門
wiki話得一百萬人左右識

出名, 但少人學

識 識到咩程度呢？ 你講唔到流利就食得屎啦
更何況你法德西文呢D都講唔到流利 更何況死語言呢

拉丁文係用嚟睇 唔係用嚟講
除非你想做教宗啦

外國聽講high school已經有拉丁文讀

直頭係有 好多義大利人中小學都會強迫學拉丁文 差唔多15年咁耐 對佢地黎講拉丁文等於我地既文言文
問題係人地母語接近拉丁文 又因為羅馬係宜家既義大利 佢地先學
你去學拉丁文 最多識幾百隻字 仲要搵個人同你傾下計都唔得

拉丁文都唔係用黎口頭溝通 (亦唔需要), 係用黎讀
學reading, grammar呢d香港人專長啦

除非你話學哈佛opening ceremony用黎演講晒命啦
又或者做神父, 主教
唔係根本唔需要講得流利

點會最多識幾百隻字 拉丁文有咁多讀物

我而家係u上緊拉丁文, 一堂內就塞晒d動詞變化 (regular verbs conjugation組合有192個)下堂測, 炒撚左
不過名詞似乎簡單好多, 俄文簡單版黎

佢教得好快, 因為拉丁文係唔需要理聽同埋講, 寫都唔會點理
最主要識讀就得, 所以狂塞grammar, vocab, 香港學生中學學英文咪就係講學架啦
岩撚晒
當然如果練埋寫聽講都唔係唔得, 只不過除左show off之外唔實用咁解

呢套language又簡單又logical

我宜家開始學

去德國讀某d ugc科已經需要拉丁文文憑

咩科?

Elvish

不過都唔奇, SAT都有Latin啦

竟然咁多人聽過呢種世界語

其實呢種話當玩咁學真係好正，
易上手，系統又靚，
學完再睇返英法呢d 咁不規則既語言真係覺得不知所謂，偏偏呢兩種係現代最有地位，錢途既語言

我自己講覺得我鍾意既係學識語言之後可以開啟到進入佢文化既大門, 學習佢背後代表既思想文化
所以無論一個語言幾規則幾靚, 對我個人黎講冇乜意義

一個自然既語言就一定有不規則, 因為語言係約定俗成
一個字, 一個規則常用, 就自然有多懶人會令個字/規則慢慢變化
係我地睇黎咪變成"不規則"
其實咁樣先係人性化

想自學西班牙
應該點入手好
諗住學到咁上下先跟學校

咁就要討論下語言唔講唔聽唔寫 就咁睇 有咩撚野用
孤芳自賞就有用既

我唔係話唔好學拉丁學之類既死語言 但起碼我地要識佢地既後裔 識講識寫識聽識睇 先好講話學佢地
你有冇見過人學中文唔學現代中文 走去學文言文咁on9?
同理 學拉丁文古希臘文等於佢地咁 中文都未學好
未識行已經想跑

你用埋d又恥笑又剩既icon做乜啫, 人地鍾意學乜咪學乜你恥笑黎做咩
你咁講同文言文唔講唔聽唔寫又學黎做乜有咩分別
邊個講野會用文言文? 但係咪代表讀黎冇用?
拉丁文最基本直接同實際既作用係理解用拉丁文寫既古籍
古羅馬同中世紀大把

要理解到古羅馬同中世紀既拉丁文書 我諗你英文中文咩文都有得睇 要睇到用拉丁文睇得明原文 我諗無十年都要八年 姐係你用咁耐時間學一種語文 就咁識睇唔識講聽寫
根本浪費時間

Learn Punjabi or Hindi

人地當然可以鐘意學咩就學咩
就好似一個外國人唔識中文 硬要學文言文
我又真係控制唔到佢 不過on9囉

你既邏輯根本有問題, 西方學拉丁文既其中一個理由係因為拉丁文可以啟發到人去學更多其他語言, 因為拉丁文係歐洲語言始祖之一

我大學拉丁文個ta姐姐講自己親身經歷話, 學左拉丁文啟發左佢語言既學習, 原本剩係識中英日, 變成而家識11個語言
而且學拉丁文同埋學歐洲語言其實唔會有本質上既難易分別, 只係系統既簡單複雜分別
冇歐洲語言基礎直接學拉丁文係學習上係絕對唔戇鳩
例如學case system既概念, 你學拉丁文再學德/俄, 或者德/俄之後先學拉丁文
case system既概念一樣都係照樣咁學, 唔會話邊樣難d
文言文就唔同, 對西方人黎講文言文係文法上結構係極其鬆散, 相對現代中文因為套用左歐洲語言既文法概念, 設計成畀西方人易入手
所以先學白話文係好自然既, 呢樣唔單單係實用性上考慮, 而且係學習循序漸進上都係 (而拉丁文就冇呢個問題)
加上唔好唔記得, 文言文本身係古代都係用黎寫 就算古代d人都係講白話, 之後大個少少先學寫文言
但古羅馬人係講同寫都係拉丁文

十年八年你鳩吹架啫, 其實你識英文, 拉丁文根本冇想像咁難
學一個星期已經完全明到聖經創世紀拉丁文頭兩句啦 (包括生字, 文法)

In principio creavit Deus caelum et terram. Terra autem erat
inanis et vacua, et tenebrae erant super faciem abyssi: et spiritus
Dei ferebatur super aquas.

聖經創世紀頭兩句
屌你識英文已經估到其中部份字啦
in (in), creavit (create), deus (deity), vacua (vacuum既形容詞), super (on), faciem (surface), abyssi (of abyss), spiritus (spirit)
識法文又知埋et = and
學少少名詞變格加動詞變化, 又知埋erat, erant果堆(全部都係verb to be)
真係要十年八年?

識法文仲知埋caelum = sky (ciel), terra = land (terre)
或者調轉講, 識拉丁文學法文(同西,意文)會易記字好多

話拉丁文難, 不如你自己上網睇下外國人點評
好多外國人本身係monolingual (其實呢到既人都至少識英文啦), 佢地都話, 拉丁文學一個sem都已經可以明到好多野
反而ancient greek先係癲
拉丁文十年八年我柒都唔信啦
就算俄文專心學三四年報紙都睇得明啦
拉丁文本身冇俄文咁難 (變格多少, 動詞conjugation種類同regularity)
而且集中學reading
我認為根本冇咁難

同埋就算係文言文, 你肯定全部文言古籍都有白話語譯?

同學
幾時相認
btw test炒撚左 佢又話好易

屌佢老味啦, 我朝早考完法文, 都唔夠時間溫
不過溫左都唔識架啦, 易佢老母咩

不過你睇個TA姐姐就知佢語言狂黎架啦, 佢既易同我地標準邊到一樣
見到佢我發現我學語言真係學得好撚amateur

又係你呢幾個傻鳩係度覆....呢到黎黎去去都係果幾個人....

咁又點, 有咩問題

又係呢條友 見佢打咁長我都費事覆

扮咩啫你
事實係自己FF拉丁文好難, 又錯晒類比, 咁梗係唔識覆啦

一開始又係你話要討論, 人地認真少少你就話又係呢條友, 打咁長廢時覆
戇鳩到你

學Hebrew

學文言文，會易過現代漢語
現代漢語係雜種狗
囉囉嗦嗦嘅垃圾

我認同文言文夠精鍊同比白話文有美感好多, 但唔認同文言文比較易
尤其對外國人角度, 白話文邏嗦有部份原因係因為白話文受歐洲語言影響
但正正係咁對佢地黎講更容易將自己既文法概念應用係白話中文到

舊時細路讀幾年私墊
背吓三字經 讀吓尺牘
讀幾年書 出口成章
文言文根本唔難

今日就算讀到大學
唔少人中文語法錯到七彩

就係受歐化影響
中不成 西不就
係外國人角度 緊係易咗

哲學，神學，歷史，醫科，拉丁linguistic都要Latinum
無考好多科都無得簡

學術台唔討論學術？返校園台啦

識個fd學完拉丁文，西班牙語，葡萄牙語，法文，意大利文都可以秒殺，不過人地本身法文母語而且讀linguistic

其他都算, 但醫科需要識拉丁grammar咩? 識term咪夠

全部都係拉丁語系咁梗係架, 即係等於我地學潮汕, 閔南, 江浙地區語言咋嘛
但呢樣野唔可以用黎證明對外國人黎講拉丁語系難學
我偏向認為拉丁語系算係比較容易學既語言 (尤其有英文底)
隔離既Germanic (唔計英文), Slavic仲有北歐果堆全部都難過佢地

咁我係用外國人角度講
而家d人唔好背誦, 話填鴨呀嘛
我都好可惜我細個冇乜背詩詞文言

我都好似唔係第一次見佢話咩黎黎去去係果幾個人
咁一個論壇同一個興趣既人係黎黎去去都係果幾個架啦
想成日見到新面孔, 咪去創意台感情台囉, 大把人戇鳩, 叫春

學手語啦，又冷門又有意義

想學russian

俄文係香港都開始唔冷門啦, 愈黎愈多人學

冰島語聽講係日耳曼語系裡面最難

聽講係, 不過唔識